{"question": "下列文件被认为是世界上第一部版权法的是（   ）\nA、1709 年英国的《安娜女王法》\nB、1890 年美国的《谢尔曼反不正当竞争法》\nC、世贸组织的《知识产权协定》\nD、1900 的《巴黎公约》\n", "answer": "正确答案：A"}
{"question": "说知识产权是（   ） ，比较全面。\nA、活着的人的智力成果\nB、自然人的智力成果\nC、自然人或法人的智力成果\nD、公民的智力成果\n", "answer": "正确答案：C"}
{"question": "专利权的地域性是指在（   ）拥有法律保护\nA、权利人所在的民族区域\nB、申请地所在的国家或者地区\nC、权利人所在国家的建交国家或地区\nD、权利人的国籍国或地区\n", "answer": "正确答案：B"}
{"question": "下列选项，哪项中含有保护期限不受时间限制的知识产权？（   ）\nA、商标权\nB、著作权\nC、实用新型专利权\nD、发明专利权\n", "answer": "正确答案：B"}
{"question": "狭义的知识产权包括(    )\nA、工业产权和版权\nB、著作权和商标权\nC、专利权和著作权\nD、邻接权和集成电路布图设计权\n", "answer": "正确答案：A"}
{"question": "作者的传播权包括（   ）\nA、放映权和展览权\nB、人身权和财产权\nC、排他权和独占权\nD、表演者权、录制者权、广播组织权、出版者权\n", "answer": "正确答案：D"}
{"question": "以下属于知识产权范围的是（   ）\nA、石子游戏规则\nB、数学累加方法\nC、作家头脑中的灵感\nD、舞蹈演员的表演\n", "answer": "正确答案：D"}
{"question": "以下属于知识产权性质范围的是（    ）\nA、可触摸性\nB、不可复制性\nC、无形性\nD、永久性\n", "answer": "正确答案：C"}
{"question": "工业产权中的创造性成果权包括（    ）\nA、发明专利权、使用新型权、外观设计权\nB、商标权、商号权\nC、服务标记权、货源标记权、原产地名称权\nD、制止不正当竞争权\n", "answer": "正确答案：A"}
{"question": "以下属于边缘保护对象的是（    ）\nA、外观设计权\nB、商标权\nC、著作权\nD、专利权\n", "answer": "正确答案：A"}
{"question": "广义的版权分为（    ）\nA、人身权和邻接权\nB、作品的创作者权、作品的传播权\nC、财产权和邻接权\nD、人身权和表演者权\n", "answer": "正确答案：B"}
{"question": "以下不是我国民法通则中保护的知识产权形式的是（    ）\nA、著作权、专利权\nB、商标权、发明权\nC、发现权及其他科技成果权\nD、制止不正当竞争权\n", "answer": "正确答案：D"}
{"question": "将营销模式纳入专利保护范围的是那个国家（   ）\nA、荷兰\nB、美国\nC、中国\nD、丹麦\n", "answer": "正确答案：B"}
{"question": "国家知识产权保护的趋势不包括（   ）\nA、知识产权保护的内容和范围不断扩大\nB、知识产权的保护和国际贸易的关系越来越密切\nC、知识产权保护的标准趋向国际化\nD、知识产权的保护趋于国内保护\n", "answer": "正确答案：D"}
{"question": "发明专利的保护期是20 年，起算日期为（   ）\nA、申请日\nB、发明完成日\nC、专利权生效日\nD、专利申请文件公开日\n", "answer": "正确答案：A"}
{"question": "世界上著作权制度大致分为两派，即（   ）。\nA、英国派与美国派\nB、德国派与法国派\nC、英美法系与大陆法系\n", "answer": "正确答案：A"}
{"question": "下列国际公约和多边协定中，没有著作权保护内容的是（   ）\nA、《巴黎公约》\nB、《伯尔尼公约》\nC、《世界版权公约》\nD、《知识产权协定》（TRIPS）\n", "answer": "正确答案：A"}
{"question": "在下列保护知识产权的国际公约中，最先规定保护驰名商标的是(    )\nA、伯尔尼公约\nB、TRIPS协定\nC、商标国际注册马德里协定\nD、巴黎公约\n", "answer": "正确答案：D"}
{"question": "根据《著作权法》，表演者对其表演所享有的权利是（  ）。\nA、表演权\nB、表演者权\nC、肖像权\n", "answer": "正确答案：C"}
{"question": "商业秘密受保护的条件中不包括（   ）\nA、未公开性\nB、创造性\nC、实用性\nD、保密性\n", "answer": "正确答案：A"}
{"question": "当事人请求处理或者调解专利纠纷的.由被请求人所在地或者侵权行为地的\n管理专利工作的部门管辖。\n", "answer": "正确答案：正确"}
{"question": "专利权不能作价投资入股或者质押贷款。\n", "answer": "正确答案：错误"}
{"question": "当事人对管理专利工作的部门作出的行政处理决定不服的.可以依《中华人\n民共和国民事诉讼法》向人民法院提起诉讼。\n", "answer": "正确答案：错误"}
{"question": "专利权被宣告无效后，继续在制造或者销售的产品上标注专利标记的行为属\n于冒充专利行为。\n", "answer": "正确答案：正确"}
{"question": "假昌他人专利的，除依法承担民事责任外.构成犯罪的。依法追究刑事责任。\n", "answer": "正确答案：正确"}
{"question": "管理专利工作的部门应当事人的请求.可以就侵犯专利仅的赔偿数额进行处\n理。\n", "answer": "正确答案：错误"}
{"question": "专利申请权和专利权归属纠纷以及发明人、设计人资格纠纷依法都不能进行\n调解。\n", "answer": "正确答案：正确"}
{"question": "未经专利权人许可.在广告或者其它宣传资料中使用他人的专利号。使人将\n所涉及的技术误认为是他人的专利技术的行为，属于假冒他人专利行为。\n", "answer": "正确答案：正确"}
{"question": "管理专利工作的部门可以参与向社会推销专利产品等经营活动。\n", "answer": "正确答案：正确"}
{"question": "当事人对专利侵权纠纷.可以请求管理专利工作的部门处理.也可以直接向\n人民法院提起诉讼。\n", "answer": "正确答案：正确"}
{"question": "广义的知识产权分为三大部分，他们是指：（      ）\nA、工业产权\nB、版权\nC、对边缘保护对象的保护权\nD、相邻权\n", "answer": "正确答案：ABC"}
{"question": "知识产权的性质包含以下的那些（      ）。\nA、无形性、专有性\nB、地域性、时间性\nC、可复制性\nD、独占性、排他性\n", "answer": "正确答案：ABCD"}
{"question": "根据著作权法的规定，著作权人享有的复制权等财产权可通过以下哪几项方式行使？（       ）\nA、许可他人行使\nB、转让给他人行使\nC、自己行使\nD、授权著作权集体管理组织行使\n", "answer": "正确答案：ABCD"}
{"question": "下列哪些使用作品的行为，除著作权人声明不许使用的外，可以不经著作权人许可，但应当支付报酬？（       ）\nA、将报纸期刊登载的文章汇编成图书出版\nB、将文字作品片断编入中小学教科书\nC、将期刊上的作品在报纸上转载\nD、为学习研究目的而使用作品\n", "answer": "正确答案：ABC"}
{"question": "1999 年常某创作了随笔《生命的留言》，由《人生》杂志分六期全文登载，不久常某病逝。此书的下列著作权权项中可由常某继承人享有的是（       ）\nA、发表权\nB、署名权\nC、改编权\nD、翻译权\n", "answer": "正确答案：ACD"}
{"question": "申请专利的发明创造在申请日前六个月内不丧失新颖性的情形包括（      ）\nA、在中国政府主办或者承认的国际展览会上首次展出的\nB、在国务院有关主管部门或者全国性学术团体组织召开的学术、技术会议上首次发表的\nC、申请人在国内外学术刊物上首次发表的\nD、承担保密义务的他人未经申请人同意而泄露其内容的\n", "answer": "正确答案：ABD"}
{"question": "下列选项中哪些属于我国《专利法》规定不授予专利权的发明创造（      ）\nA、动物新品种\nB、新烹饪调料\nC、高血压治疗新方法\nD、超导新技术\n", "answer": "正确答案：ACD"}
{"question": "我国的知识产权政策和措施包括（       ）。\nA、健全工作机制，落实政府责任\nB、完善法律法规，改善性质执法与刑事司法的衔接\nC、开展集中打击的专项行动\nD、开展跨区域执法协助和国际合作\n", "answer": "正确答案：ABD"}
{"question": "依据我国著作权法，享有出租权的有（　　   ）\nA、录音制品的制作者\nB、软件著作权人\nC、电影作品的著作权人\nD、录像作品的著作权人\n", "answer": "正确答案：ABCD"}
{"question": "在下列情形中属于合理使用的有（　     ）\nA、在美术书中汇编他人已经发表的美术作品\nB、录音制作者使用他人合法录制为录音制品的音乐作品制作录音制品\nC、将已发表的作品改成盲文出版\nD、为个人欣赏，使用他人已经发表的作品\n", "answer": "正确答案：CD"}
